中國特色，唔使解釋

中國特色，唔使解釋

13,763

《整蠱專家》截圖

一張爛鬼防波堤相片（請勿誤會，「爛鬼」是指那張不專業的相片，並非指世界級防波堤），有人看了說是崩角，有人說是錯覺，還有人說是炒作──我說統統不對，那不是崩角，不是錯覺，也不是炒作，只是中國。

出嚟行，大家講個信字，使唔使問長問短呢？路政署實地考察，更是多餘。難道大橋管理局說A，區區一個署長考察後，夠膽說B？做戲咁做，沒問題，但開記招可以交啲戲嗎？假假哋都係港官，居然滿嘴大陸黨八股，咪以為將個「的」唸晒「嘅」，大家就看不出你照稿讀好不好？

香港人說「安全」就是「安全」，說「合理」就是「合理」，但署長偏偏用富有中共特色的廣東話，說「防波堤設計具備科學性、合理性，同埋安全性」，性性性，這頭學舌鸚鵡是否懂得自己說什麼，我不肯定。

「有安全性」是否等於「安全」？我中文差，不了解，但以我有限知識，也知道「防波堤可抵禦三百年一遇風浪」這說法，比量子力學更深奧。所有中國人都知道，三峽大壩的防洪能力是個謎：2003年新華社發稿，是《三峽大壩固若金湯，可以抵擋萬年一遇洪水》；2007年就變了《三峽大壩今年起可防千年一遇洪水》；2008年是《三峽大壩可抵禦百年一遇特大洪水》；到2010年央視網發稿，則演化成《三峽蓄洪能力有限》，呼籲「勿把希望全寄託在大壩上」。

不明內情的群眾引為笑談，但你唔好笑，據三峽工程師所說，以上說法全部都對。是咁的：抵擋萬年一遇洪水，指大壩主體結構不受影響，其他方面難說；抵禦千年一遇洪水，指大壩各種運行指標皆不受影響；抵禦百年一遇洪水，指大壩可保護下游河段；至於蓄洪能力有限，當然對，難道是無限嗎？

既然點噏都通，仲問乜石春？防波石夠不夠重，並非重點，重中之重是政府一言九鼎，哪怕遇上億年一遇的風浪，也能防民之口。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
總統的詛咒 (曾志豪)

下一則
家長投訴 (高慧然)